一次暴力襲擊揭露港鐵安全隱患

首先, 狗鐵我真係屌你老母。

係站大堂大範圍失控先唔講, 無疑必須要警力支援黎控制場面。(喂,唔係話有FULL GEAR鐵路應變部隊咩? 失曬蹤)
但係月台, 最睇唔過眼係狗鐵竟然係最危險情況下, 將乘客由列車趕出月台送死?

港鐵最新回應, 蘋果將標題寫到係車長沒有察覺暴力事件, 係唔係想將風向帶到落個車長錯判度, 屈當時個車長黎祭旗就算數啊?
有聽過果段流出無線電通話, 車長話關唔到門, 緊急制拉左又無人應機, 可想言之當時個畫面係幾咁混亂。
但係上面控制中心只係當車長講關唔到門就要做清客處理? 屌你啲坐係控制中心收咁高糧唔撚係咁低判斷能力吓化?

以下就住兩點我想講下,

1. 通報機制

搭開地鐵嘅人都知, 車長真係對車內乘客舉動一無所知, 資訊途徑只得同控制中心聯絡嘅無線電同埋緊急制同乘客聯絡, 特別係英國車, 車內無cam, 要乘客好靜冷咁口述車廂情況先知咩事，一有特別事起黎要拉緊急制通知車長, 車長第一句問落黎就係問:「發生咩事？」然後就覆你:「我先通知控制中心, 你等等啦, 好快有站員黎幫你」套返落元朗果架車度, 緊急制無回應, 車長唔知車內發生咩事, 只會報控制中心搵站員協助。我屌, 如果無站員黎幫手, 架車係咪永遠停係月台開住門唔洗再行返車啊?

2. 列車設備

先講車門, 搭左咁耐地鐵, 觀察到啲車門只要有其中一到門關唔到, 全部都要打返開再關過。呢個設計真係邊撚個諗出黎, 混亂情況下只會永遠都關唔到門, 關門開門無限LOOP, 一定要站員協助先關到門。連動返上面站員個問題, 現時地鐵啲緊急制啊, 拉完一次會有紅燈閃住, 要站員攞條匙擰一下, 再CALL返上控制中心講RESET完成咁先開到車, SET漏一個架車都停係度行唔到。咁無站員做RESET呢個動作,咁架車只係可以開住門停係月台等站員?

結合上面兩個點,我想問一個極端情況:

如果咁岩架車停係月台, 月台至大堂所有樓梯同電梯都被人落氣油縱火, 個個都驚到拉緊急制報火燭, 車長照報, 乘客爭先恐後咁入返車叫車長開車走, 但總係有門夾到人關唔到門, 需要協助, 照向控制中心報關唔到門, 站員調派唔切落黎, 屌你唔係想清客送返啲客上月台燒死啊? 唔關門仲要開返, 係咪要逼全車人一齊吸一氧化碳中毒死啊? 屌你老母狗鐵, 機制已經ON9, 連架車都ON9。

最低限度改善都幫你諗埋啦屌, 係咪應該每道門都應該要有一個獨立緊急開關門制啊? 下放權力比乘客可以係緊急情況下車門無阻礙果一刻立即將關上, 係最緊急關頭保左命先啊? 只少都盡可能減少受傷人員先啦。仲靠車長慢慢關門關唔曬又重開又關無限LOOP咩屌。

狗鐵度縮肥上瘦下請外判節省人手用低層黎祭旗已經唔係第一日嘅事, 遲下仲要換曬大陸車, 地鐵係香港命脈, 你咁樣攞乘客條命黎靠飛, 真係好撚野喎。

屌你老母狗鐵, 仲要號稱全世界最安全道路之一, 係香港同其他地方比太和平無人搞事咋, 一有人搞事, 你真係不陷一擊啊!你老母。

Sor原諒我講到1999全部粗口, 因為呢件事搞到太嬲, 利申自己每日返工放工都要搭地鐵, 唔想有一日返工放工被趕出月台送死。

補充: 覺得果班車上面被打的人係抵撚死的各位藍絲一毛奶共, 祝你地日後搭地鐵因為信號系統問題撞車死唔好索償添啊屌。

垃圾狗鐵唔好諗住就咁算

巴打有心 幫推

最大隱患咪班高層

應該係想將香港慢慢蝗化，幾年前去過蝗蟈一次地鐵，入閘前有x光機，又有類似武警定公安既物體
地鐵咁做，可能係想有藉口要引入所謂既檢查程序，入閘連水帶入去，都要飲一啖比人睇，慢慢令香港人習慣蝗化

仲有大部分人選擇緊唔出聲，元朗上環事件，希望可以喚聲你地

so99y 1999

控制中心知乜事，包括元朗站問狗狗到場未，同埋月台職員比人打都有報上去，加埋控制中心係睇到全龜蛋老閉，好似轉台咁篤一篤就係

上次沙田就應警方要求又停駛又乜
今次元朗咪應黑社會要求唔識閂車門，任恐怖分子施暴囉

狗鐵想殺元屯天人？

根本唔係安全隱患
而係計劃好晒
黑警、港鐵、shk 全部知情
Now 有住yoho 聽眾話事發個陣
佢自己己報警
之後再打去管理處叫人幫手+報警
管理處話會知會警方但完全講唔出幾點報過警求助
仲要佢打返shk總部
根本成班都知個日會發生咩事

1. 點解警察唔黎係地鐵錯？你見平時d職員/保安人數又少，你又覺得佢地好打得？同埋其實鐵路係自己一個警區，call左佢地又唔出現咁仲可以點？
2. 啲牛屎佬其實上左車打人，閂唔閂到門開唔開到車有咩分別？

其他疑問講車長唔知出面情況，點解拉左緊急掣，一對門閂唔到就全車要開門又開唔到車，我認同

P牌仔，先自膠唔好屌咁大力

笑死 以為道門係油壓 閘刀？～ 夾硬 閂門開車 想夾死人？～

你地覺得車長真係會唔知咩事？
有次我搭西鐵偷食野都即刻開咪廣播叫我唔好再食
屌你而家仲扮唔知車箱同月台出事？

但班白衫係跳入閘內喎唔係咩?

幫幫手推

石鏡泉 你以為道歉就夠？ 以後建制出一個 我地就追殺一個 ！

我意思係，地鐵話而家唔安全啦，所以要引入檢查程序

重點係搞事班人都唔係正規入閘, 安檢咪名不正言不順